自由黨4榮譽主席促張宇人辭任行會 田北俊認6.9發聲明撐修例形同幫兇

6月9日103萬人上街遊行反對「送中」惡法後，政府當晚即發聲明表明如期於6月12日恢復二讀，巿民終在6.12將抗爭行動升級，政府其後始宣佈暫緩修例。而自由黨在6.9當晚11時曾發聲明重申該黨支持「送中」惡法，一向反對修例的自由黨榮譽主席田北俊今早接受商台節目訪問時直指該黨倉促發聲明支持政府，形同「做咗幫兇」，認為自由黨要為沒有「攔住」政府強推修例負責，他夥同另外3名自由黨榮譽主席周梁淑怡、方剛和劉健儀商討後，最快今日向自由黨主席張宇人發信，要求辭任行會成員。
田北俊今早指，自由黨6.9發表聲明支持修例時，他和其他3位榮譽主席事前並不知道，黨員亦未被諮詢，他就事件查詢過鍾國斌，引述鍾稱張宇人只曾與他一人商討，鍾期間表明反對發聲明，張宇人則堅持，立法會議員邵家輝和易志明跟隨張宇人看法，結果表態支持政府的信件，最終在無黨員簽名方式下發信。
田指，身兼行會成員的張宇人「成日拖住個黨跟住佢去支持政府」，斥張「拖埋自由黨（為政府）護航」，令上街市民覺得政府當他們「無到」，結果觸發其後連串社會衝突，包括佔領立法會的行動，令香港變現時變成「無管治、無政府狀態」，認為若自由黨4名議員「話要諗諗（是否支持條例）」，實政圓桌田北辰、經民聯石禮謙等較為開明的建制派或會跟隨，政府便需重新思考是否照推，又指該黨雖然只有約200名黨員，但當中「大概二對一、三對一，係反對(修例)多過支持」，他指要求張宇人辭任行會是希望張能全心做好該黨主席，以立法會議員身份監察政府施政。至於會否擔心觸發退黨潮，田說不想「評估到咁遠」。
問及張宇人過去私下對辭任行會的建議有何回應時，田只稱：「暫時未知住，我希望佢再諗諗」，指自己最不滿是張宇人經常代表政府在黨內指指點點，「拖住」該黨要支持政府，認為張宇人在林鄭首兩年施政理想時支持林鄭是無問題，但今次「送中」條例下，張未有「揸車咁踩踩Brake，拖一拖住林鄭」，做法是「累死特首」，「搞到佢（林鄭）而家民望仲低過梁振英，4個（歷任）特首之中佢民望最低，我諗對林鄭個自信都好大打擊」。
點名斥葉劉湯家驊同應辭任行會
田北俊亦表示，政府在處理修訂《逃犯條例》時確實有不足之處，連日來有大批市民上街，整個出發點的起因皆指向《逃犯條例》，而有關官員又不下台，政府就應考慮重組行政會議成員。他又點名批評新民黨主席葉劉淑儀及資深大律師湯家驊亦應辭任行會，批評二人在今次事件中落力支持修例，並提供錯誤意見給特首。
田北俊同時開出應為推動「送中」惡法辭職的「問責清單」，指行會成員湯家驊和新民黨主席葉劉淑儀都應因為硬撐政府修例而問責辭任行會。田指，葉劉作為新民黨主席，又是港島區直選議員，「我喺港島區(投票)，我都要諗吓好唔好投俾葉劉先，妳喺呢條條例之中，你跟本撐哂政府，當百幾萬人的睇法無到，當港島區無到，呢啲議員我覺得應該喺問責制度下辭職。」他又指，相信以後不會再有人相信湯家驊成立的民主思路所作的研究，「你(湯)啲判斷都錯誤的，咁你啲研究，我睇嚟做乜？」至於政府方面，他認為林鄭至今已做到「無哂癮」，「但可能中央唔畀佢辭職」，認為保安局局長李家超就今次事件下台「無乜大問題」，認為可由即將退休的警務處處長盧偉聰接任。至於在推動「送中」惡法時每次「講嘢一嚿嚿」的律政司司長鄭若驊，田批評是「幫政府倒米多過乜」，「成日話巿民唔明，律政司司長都解唔明，咪巿民唔明囉」，認為鄭應考慮辭職。
田直指，葉劉及湯家驊若在外國擔任內閣成員，「俾人炒咗好耐啦！」，他透露，自己與行會成員私下交談中，得悉不少行會成員都反對修例，直指若行會以不記名投票，「反對票必定多於贊成票」。
對於田北俊建議辭任行會成員，《蘋果》今早致電張宇人、葉劉及湯家驊，暫未獲回覆。
而近日一連串的遊行，田就呼籲市民與其每個星期日都上街，不如積極在來年的立法會登記做選民投票，扭轉現時一面倒的局面。他又指立法會是權力的中心，而本港亦有好多民生議題都需要通過立法會才可以通過，強調市民「係有選擇」。